Trump拒絕接蔡英文電話 稱不想破壞美國和中國合作壓北韓大計

Trump拒絕接蔡英文電話 稱不想破壞美國和中國合作壓北韓大計

作者gn01948540 (阿肥)
看板Gossiping
標題[新聞] 蔡總統盼再次通話 川普拒絕
時間Fri Apr 28 09:46:32 2017

（中央社華盛頓27日綜合外電報導）美國總統川普今天拒絕中華民國總統蔡英文所提雙方
再通一次電話的建議，並表示他不想在北京展現幫忙遏止北韓之際，為中國大陸領導人習
近平添麻煩。

總統蔡英文昨天接受路透社專訪，被問到是否會與川普進一步對話時表示，她當然期待在
重要的時刻、在關鍵的事情上面，能有機會跟美國政府有更直接的溝通，也不排除有機會
跟川普總統本人能夠通電話。

路透社報導，川普今天在白宮一場訪問裡，直接拒絕了蔡總統這個構想。1060428

tml7415: 9.2高潮 04/28 09:47
VVizZ: 三普:你脫光視訊我都不接 04/28 09:47
asd2260123: 哈哈 04/28 09:47
osuki: 嗯嗯 呵呵 先洗澡 04/28 09:47
推 flux: 9.2、五毛上班嚕 04/28 09:47
推 Jack2277: XD 04/28 09:47
tmacor1: 母豬不做事也不要一直煩別人 04/28 09:47
噓 G4321: 笑死XD 菜英文被打臉 04/28 09:47
推 coollfd: 舔資蔡英狗被打臉了 04/28 09:47
huangjyuan: 利用完了 爸爸拒接了 == 04/28 09:47

作者pitalvlu (pital)
看板Gossiping
標題[新聞] 蔡川再熱線？川普回絕：我現和習近平關係
時間Fri Apr 28 09:57:18 2017

推 dearevan: 拿8800億給川普他就會接電話了 04/28 09:55
推 HyperPoro: 川普：保護費交完 我再來考慮^^ 04/28 10:01
turst: 完全不意外,誰當總統都一樣,台灣永遠只是大國的工具 04/28 10:01
tp6m4g0: 先買軍購xd 04/28 09:57

噓 p72910: 住台灣又怎樣，民進黨台獨黨綱自己廢掉，然後又愛搞些有的 04/28 10:48
p72910: 沒的，活該被人看不起 04/28 10:48
噓 kemusi: 酸的人八成是支那人呀，別太在意啦 04/28 10:52
噓 night957: 舔共才是被人看不起 04/28 10:55
推 gloclovlo: 爽啦 看菜總統被打臉就是爽 04/28 10:58
噓 fhsh115: 做做樣子屎蛆也高潮 真要通話早私底下就通了 04/28 11:05
噓 angellll: 現在拋這個問題 就是來亂的 04/28 11:06
推 st2913sbck: 台女太ez 現在QQ了 04/28 11:27
噓 a1322313: 討厭蔡英文就是9.2的邏輯是哪裡學的求解 04/28 11:34
推 skyexers: 被利用完了啊 川普拿到利益了 當然把台灣一腳踢開 早就 04/28 13:51
skyexers: 能預料的事 只是某些活在幻想裡的青年 無法認清現實罷 04/28 13:51
skyexers: 了 04/28 13:51

發達啦會唔會黎呢度或兩邊走

並表示他不想在北京展現幫忙遏止北韓之際，為中國大陸領導人習
近平添麻煩。

當中國無法控制北韓，代表美國又大條道理同臺灣促進關係

陰謀論：侵侵跟小英甲計迫習大幫手擺平金仔

咁中國就大壓力了

習大大好大壓力了

Trump揸撚住支那狗個春袋
你拆唔撚掂 就郁鳩你

打完先

點解唔係習總同trump 講 你再玩野我就比北韓核試

因為支那點唔到北泡

其實佢地通唔通話
如果唔出聲
邊個會知？

男神

一睇就知侵侵宜家要利用中國先唔接啦
搞掂完北韓就話知你啦

可能都會繼續咁既態度
因為咁樣代表緊支那可以繼續比美帝㩒得就㩒

好似係Reuters 玩fake news

英文閱讀大考驗 川普根本沒說拒絕小英來電

2017-04-28 18:25

〔記者蘇芳禾／台北報導〕美國總統川普每回談到台灣總會引發軒然大波，這次又因為路透社的報導弄得沸沸揚揚，不過還原川普的受訪原文，被問到要不要再次跟台灣總統蔡英文再度通話，他說的是「我現在不願給習近平添加麻煩。他是我的朋友，我也認為他是優秀的領導人，我不想做任何事情去妨害他，所以我肯定先跟他說。」

路透社28日以「川普拒絕台灣總統建議再通電話」為題報導，川普說，他不希望在北京努力協助處理北韓問題時，給習近平製造問題。

該段訪談的原文是：「我的難處是，我跟習近平總統已經建立非常好的個人關係，我認為他已經盡全力協助我們處理重大狀況，因此我現在不願給他製造麻煩。他是我的朋友，我也認為他是優秀的領導人，我不想做任何事情去妨害他，所以我肯定先跟他說。」並沒有提到是否會和蔡英文通電話。（"Well, my problem is that I've established a very good personal relationship with President Xi and I really feel that he is doing everything in his power to help us with a big situation, so I wouldn't want to be causing difficulty right now for him. He's a friend of mine and I think he's doing an amazing job as a leader and I wouldn't want to do anything that comes in the way of that. So I would certainly want to speak to him first."）

而在前一日（27）路透刊出的蔡英文專訪中，路透社詢問蔡英文，「您會與川普總統進一步對話嗎？您是否期待？」蔡英文則回答：我們當然期待在重要的時刻、在關鍵的事情上面，我們能夠有機會跟美國政府有更直接的溝通，也不排除有機會跟川普總統本人能夠通電話，但是這可能要看整個情勢的需求跟美國政府在處理這個區域的事務上面的考量。

總統府今天表示，蔡總統面對路透社所提出的假設性提問時，她被動回應是不排除，但必須衡量整體情勢與美方考量，從訪談對話全文即可清楚理解蔡總統原意。

據了解，蔡英文本人並沒有對路透社報導有太大反應，我方人員也僅於路透社報導刊出後，照會美方，避免造成誤解。
<自由時報>

咁要睇下雜大大下一步棋啦

中文傳媒信唔過

英文傳媒咪一樣
侵侵鬧得無錯

美國理你 你咪畀大陸有藉口囉
梗係搞掂北韓再過橋抽鳩支那板